'\" t
.\"     Title: \fBkf5kross\fR
.\"    Author: Sebastian Sauer <mail@dipe.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 31 липня 2015 року
.\"    Manual: Інструкція користувача kf5kross
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.13
.\"  Language: Ukrainian
.\"
.TH "\fBkf5kross\fR" "1" "31 липня 2015 року" "KDE Frameworks Frameworks 5.13" "Інструкція користувача kf5kros"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "НАЗВА"
kf5kross \- Програма KDE для запуску скриптів kross\&.

.SH "КОРОТКИЙ ОПИС"


.HP \w'\fBkf5kross\fR\ 'u
\fBkf5kross\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-author]  [\-\-license]  [файл\&.\&.\&.] 


.SH "ОПИС"


.PP
\fBkf5kross\fR
виконує скрипти kross, написані для
KDE
на Javascript, Python, Ruby, Java і Falcon\&.
.PP
Цей інструмент командного рядка використовується для усіх не пов\(cqязаних з графічним інтерфейсом скриптів, наприклад у Calligra Sheets\&.


.SH "ПАРАМЕТРИ"




.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4



Показати довідку щодо параметрів\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Показати інформацію про версію

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Показати інформацію щодо автора\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Показує інформацію про умови ліцензування програми\&.

.RE
.PP
\fBфайл\fR\&.\&.\&.
.RS 4



Файли зі скриптами, які слід запустити\&.

.RE




.SH "ВИКОРИСТАННЯ"

.PP
Команда
\fBkf5kross\fR
\fIфайл\fR
запускає скрипт у файлі
\fIфайл\fR
після завантаження додатка інтерпретатора для скриптової мови (його назва визначається за суфіксом назви файла)\&.
.PP
Для того, щоб можна було виконувати скрипти мовами, відмінними від
KDE
Javascript, слід встановити пакунок
\fIkdebindings\fR\&.




.SH "ПРОЧИТАЙТЕ ТАКОЖ"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5options\fR(7),
\fIpython\fR(1),
\fIruby\fR(1),
\fIkjs5\fR(1),
\fIjava\fR(1),
\fIfalcon\fR(1)
.PP
Докладніші відомості і підручники можна знайти за адресою
\fIhttp://kross\&.dipe\&.org/solution\&.html\fR\&.


.SH "ВАДИ"

.PP
Для сповіщення про вади скористайтеся адресою
\m[blue]\fBсистемою стеження за вадами KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2\&.


.SH "АВТОР"
.PP
\fBSebastian Sauer\fR <\&mail@dipe\&.org\&>
.br

.RS 4
Автор.
.RE
.SH "ПРИМІТКИ"
.IP " 1." 4
системою стеження за вадами KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
